大公文匯續批鬥 M+ 斥亂買「偽術品」醜化國家領導人、充斥裸照 馬逢國附和：需尊重道德價值

建制媒體連日狙擊本港藝文界，中聯辦控制的《大公》和《文匯》兩報今天（21日）再次以報道質疑西九文化區 M+ 博物館藏品涉違《國安法》。相關報道標題形容博物館以 12 億公帑「亂買偽術品」，並再狙擊「M+希克系列」藏品，形容藝術家石心寧《杜尚回顧展在中國》油畫「醜化、詆毀國家領導人」；該畫作是描繪毛澤東觀賞法國藝術家杜尚所創作的便斗藝術品。《大公》甚至在另稿指出，「M+ 有不少藏品意識不良」，舉例稱「希克系列」藏品充斥大量男女裸照、「群交」照片，「甚至有令人極度不安的變童意識作品，備受爭議」。立法會議員馬逢國昨（20日）則表示，藝術雖有較寬的表達空間，惟同需尊重道德價值及尺度。

瑞士收藏家希克（Uli Sigg）於 2012 年，以香港有言論自由、可展示政治敏感藝術創作為由，將 1,510 件中國當代藝術藏品交託 M+ 博物館，並由博物館整理為「M+ 希克系列」藏品。當中包括不少無法在大陸展出的政治藝術品，例如美籍華裔攝影師劉香成有關六四的攝影作品、中國異見藝術家艾未未向天安門舉中指的作品等。

《大公報》、《文匯報》今分別以「M+博物館藏品涉辱國 12 億公帑購買偽術品」、「M+ 無王管 12 億公帑亂買『偽術品』」為題，各自在文中引述不同建制派意見。民建聯劉國勳向《文匯》稱，「M+過去買藏品都是大花筒 ... 所買的展品都令人譁然，例如有些藝術家還未成名就已經購買其作品」。西九文化區管理局董事局成員、立法會議員盧偉國則向《大公》表示，「博物館收藏的藝術品，到底哪些具藝術價值，到底哪些是混水摸魚，有關部門絕不能將兩者混為一談。」

好快又跪架啦
支共真係好撚煩

大衛像係淫褻物品

不如改名叫批鬥報算。

由政治部門審批同決定乜嘢係藝術品？
不如成個西九執柒咗佢算啦
費事遲啲淨係可以表演樣板戲

要幫佢著返條褲

同東德一撚樣，藝術只可以係社會寫實主義

煩撚到
不過馬逢国都真係賤種黎
投佢果班唔知有咩諗法
定係實際上都係同文化無關

一律建議搵國安整楝查封，捉晒所有M+亂港分子

順便捉埋西九文化管理人員極端亂港內鬼

瑞士收藏家希克（Uli Sigg）於 2012 年，以香港有言論自由、可展示政治敏感藝術創作為由

香港無左言論自由好耐啦
國安法後，政治敏感都要收皮啦

呢份閪報真係好撚煩，日日批鬥日日煽動仇恨
上次savewo 口罩單嘢已經好夾硬嚟

支那人識西藝術咩
淨係識銀紙，古代碗碟花樽木製傢俬呢d農民野
啱晒土共班農民身份

一班唔識的人亂UP野,歐洲D畫一向都有露點重要粉色乳頭唔通又不雅咩

笑撚咗
仲保守同專制過清朝

乜嘢都話違國安法，執柒晒佢囉

樣板戲唔係你以為私處中心係攞黎上咩戲

大公文匯衰過M巾

聖經應該要畀人包膠袋

麻撚煩國家 支那一定係第一
北韓都無佢咁撚閪

支那太監教人扑野?

中國一直自豪嘅藍白青花瓷事實上係源自阿拉伯

M+可能係政府最大手筆既門面功夫，連林鄭本人都唔敢明踩，呢份野竟然仲唔收手

呢樣就證明北京而家要喐手搞文化藝術 目的就係要摧毀香港民族嘅文藝根底

北韓個人崇拜風格都可以算係藝術嘅一種 而家支那完全就係反藝術